เหยื่อตำรวจชนะสงครามเฮอัยการถอนฝากขัง

วันพฤหัสบดีีที่ 6 เมษายน พ.ศ.2543
เหยื่อตำรวจชนะสงครามเฮอัยการถอนฝากขัง

น.ส.เบญจมาศ ปัญญาดิลก ผู้พิพากษาหัวหน้าคณะในศาลอาญา ออกนั่งบัลลังก์ไต่สวนคำร้องคัดค้านการฝากขังนางไกล 
บุญครอง ผู้ต้องหาที่ตำรวจ สน.ชนะสงคราม จับในข้อหาซ่องโจร โดยมี ร.ต.อ.บุญทบ 
ล้านทอง อัยการฝ่ายคดีอาญา 7 และพนักงานสอบสวน สน.ชนะสงคราม มาเป็นพยาน

ศาลได้ถามอัยการ กับทนายความผู้ต้องหา ว่า จะกำหนดประเด็นในการซักถามกันอย่างไร 
แต่ปรากฏว่าอัยการ ได้แถลงต่อศาล ว่า อัยการขอถอนคำร้องฝากขัง ศาลจึงมีคำสั่งว่า 
คดีนี้ผู้ร้องยื่นคำร้องฝากขัง ผู้ต้องหายื่นคำร้องคัดค้าน ต่อมาผู้ร้องฝากขังได้ขอถอนคำร้อง 
จึงให้อนุญาตตามคำขอ และให้คืนหลักทรัพย์ประกันตัวคืนแก่นายประกัน 

นายสมชาย นีละไพจิตร ทนายความนางไกล ได้กล่าวขอบคุณอัยการที่ถอนคำร้องโดยพนักงานอัยการ 
กล่าวว่า ผู้บังคับบัญชาสั่งห้ามไม่ให้สัมภาษณ์ใดๆ 

ส่วนนางไกล กล่าวด้วยความรู้สึกดีใจว่า ขอยืนยันอีกครั้งว่า เธอไม่ใช่โสเภณี และไม่เคยถูกตำรวจจับมาก่อน 
เหตุการณ์นี้ถือว่าเป็นเคราะห์ร้ายคงต้องไปไหว้พระรดน้ำมนต์

ด้าน พล.ต.อ.ประชา พรหมนอก ผู้บัญชาการตำรวจแห่งชาติ ได้เรียก พล.ต.ท.วรรณรัตน์ 
คชรักษ์ ผู้บัญชาการตำรวจนครบาล (ผบช.น.), พล.ต.ต.จงรัก จุฑานนท์ รอง ผบช.น. และ 
พ.ต.อ.ชัยทัศน์ รัตนพันธ์ ผกก.สน.ชนะสงคราม เข้าหารือที่ห้องทำงานเป็นการด่วน 
เพื่อขอคำชี้แจงกรณีมีข่าวว่า ตำรวจ สน.ชนะสงคราม ยัดข้อหาซ่องโจรให้กับ นางไกล 


รายงานข่าวแจ้งว่า พล.ต.อ.ประชา ได้สั่งให้ พล.ต.ท.วรรณรัตน์ ตั้งกรรมการสอบสวนข้อเท็จจริงเรื่องนี้ 
ว่ามีความเป็นมาอย่างไร และให้หารือถึงพยานหลักฐานเกี่ยวกับคดีนี้ด้วย ซึ่ง พล.ต.ท.วรรณรัตน์ 
ได้ลงนามแต่งตั้งให้ พล.ต.ต.จงรัก เป็นประธานคณะกรรมการสอบสวนข้อเท็จจริง และให้คณะกรรมการรายงานผลข้อเท็จจริงกลับมาภายใน 
7 วัน 

Krungthep Turakij Newspaper
